中國推信用評分系統 分數左右民眾生活自主

【神劇預言成真】科幻懸疑神劇《Black Mirror》曾經有一集，係講人類世界出現評分系統，呢個系統會睇住你任何一個社交行為畀分數，「上等人」唔想做「低端人口」就根據遊戲規則追分數啦！係咪覺得好荒誕超現實呢？但原來現實世界都可以發生！中國自2014年開始喺部份地區試行「中國社會信用評分系統」，嚟緊2020年會全國推行，做啲咩有分加、做啲咩會扣分；高分有咩著數，低分有咩懲罰？留低你嘅數碼足印，睇睇條片就知答案∼